---
title: هل يمكن القيام بهذه الأنشطة ضمن الإطار الزمني للمشروع وميزانيته؟ 
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
تُعتبر الرقابة المالية المناسبة وإدارة الوقت لتحقيق اهداف المشروع مسألة أساسية للإدارة الجيدة للمشروع. لاحظ أن الأنشطة التي حددتها ينبغي أن تكون ضمن حدود الميزانية التي قررتها لمشروعك. وينبغي التأكد عندما تبدأ بتنفيذ المشروع من أن النفقات لا تتجاوز ميزانيتك. وينبغي مراجعة هذه الميزانية باستمرار. وينبغي ألا يغيب عن بالك أنك وضعت إطاراً زمنياً تقديرياً لتنفيذ مشروعك. والآن، عليك أن تدرج هذه الأنشطة ضمن الإطار الزمني بغية إنشاء جدول عمل حيث تقرر فيه متى ستقوم بهذا النشاط أو ذاك والمدة اللازمة لتنفيذه. ويمكنك استخدام هذا الجدول عند البدء بتنفيذ مشروعك لمعرفة ما أنجز وما لم يُنجز من الأنشطة، وكذلك معرفة ما إذا كان مشروعك يسير أو لا يسير وفق جدوله الزمني. وبهذه الطريقة يمكنك أيضاً رصد التقدم الذي يحرزه مشروعك.